%% abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.2 laurocesar
%% Copyright 2012-2014 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2005/12/01 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
%% by Lauro César Araujo. Further information are available on 
%% http://abntex2.googlecode.com/
%%
%% This work consists of the files abntex2-modelo-trabalho-academico.tex,
%% abntex2-modelo-include-comandos and abntex2-modelo-references.bib
%%

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	oneside,			
	a4paper,			% tamanho do papel. 
	% -- opções da classe abntex2 --
	chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% ---
% Pacotes básicos 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage[export]{adjustbox}			% Ajustador de Imagens
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
\usepackage{subfiles}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}


\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Python,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}
% ---
		
% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text
% ---

% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

% --- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% --- 

\graphicspath{ {./images/} }

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---
\renewcommand{\imprimircapa}{%
	\begin{capa}%
		\center
		\ABNTEXchapterfont\Large FMU
		
		\ABNTEXchapterfont\Large Bacharelado em Ciência da Computação
		
		\vspace*{1cm}
		
		{\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}
		
		\vfill
		\begin{center}
			\ABNTEXchapterfont\bfseries\LARGE\imprimirtitulo
		\end{center}
		\vfill
		\large\imprimirlocal
		
		\large\imprimirdata
		
		\vspace*{1cm}
	\end{capa}
}
\makeatletter
	\renewcommand{\folhaderostocontent}{
		\begin{center}

			{\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}
			
			\vspace*{\fill}\vspace*{\fill}
				\begin{center}
					\ABNTEXchapterfont\bfseries\Large\imprimirtitulo
				\end{center}
				\vspace*{\fill}
				
				\abntex@ifnotempty{\imprimirpreambulo}{%
				\hspace{.45\textwidth}
				\begin{minipage}{.5\textwidth}
					\SingleSpacing
					\imprimirpreambulo
				\end{minipage}%
				\vspace*{\fill}
			}%
			
		
		{
			\large\imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\par
		}
		\abntex@ifnotempty{
			\imprimircoorientador
		}{%
			{
				\large\imprimircoorientadorRotulo~\imprimircoorientador
			}%
		}%
		\vspace*{\fill}
		
		{
			\large\imprimirlocal
		}
		\par
		{
			\large\imprimirdata
		}
		\vspace*{1cm}
		
		\end{center}
	}
\makeatother
\newcommand{\image}[4][1]{
	\begin{figure}[htb]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale={#1}]{{#2}}
		\end{center}
		\caption{
			\label{{#2}}{#3}
		}
		\legend{Fonte: #4}
	\end{figure}
}

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Machine Learning na Publicidade Online}
\autor{Cleiton Willians de Barros Rosa\\ Fernando Simeonato Moreira\\ Gabriel de Oliveira Gonçalves\\ Guilherme Coltro Barbosa\\ Wesley Oliveira Sousa}
\local{São Paulo}
\data{2016}
\orientador[Orientadora:]{Prof. Ms. Maria do Carmo Garcia Noronha}
\instituicao{Faculdades Metropolitanas Unidas}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituição e a área de concentração 
\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado como requisitos parciais para obtenção do título de Bacharel em Ciência da Computação nas Faculdades Metropolitanas Unidas.}
% ---


% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

% ---
% Inserir a ficha bibliografica
% ---

% Isto é um exemplo de Ficha Catalográfica, ou ``Dados internacionais de
% catalogação-na-publicação''. Você pode utilizar este modelo como referência. 
% Porém, provavelmente a biblioteca da sua universidade lhe fornecerá um PDF
% com a ficha catalográfica definitiva após a defesa do trabalho. Quando estiver
% com o documento, salve-o como PDF no diretório do seu projeto e substitua todo
% o conteúdo de implementação deste arquivo pelo comando abaixo:
%
% \begin{fichacatalografica}
%     \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf}
% \end{fichacatalografica}
\begin{fichacatalografica}
	\vspace*{\fill}					% Posição vertical
	\begin{center}					% Minipage Centralizado
	\fbox{\begin{minipage}[c]{12.5cm}		% Largura
	
	Rosa, Cleiton Willians de Barros; Moreira, Fernando Simeonato; Gonçalves, Gabriel de Oliveira; Barbosa, Guilherme Coltro; Sousa, Wesley Oliveira
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirtitulo  / Cleiton Willians de Barros Rosa, Fernando Simeonato Moreira, Gabriel de Oliveira Gonçalves, Guilherme Coltro Barbosa, Wesley Oliveira Sousa. --
	\imprimirlocal, \imprimirdata-
	
	\hspace{0.5cm} \pageref{LastPage} p.; 30 cm.\\
	
	\hspace{0.5cm} \imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\\
	
	\hspace{0.5cm}
	\parbox[t]{\textwidth}{\imprimirtipotrabalho~--~\imprimirinstituicao,
	\imprimirdata.}\\
	
	\hspace{0.5cm}
		1. Machine Learning.
		2. Inteligência Artificial.
		3. Publicidade Online.
		I. Rosa, Cleiton Willians de Barros.
		II. Moreira, Fernando Simeonato.
		III. Oliveira, Gabriel de Oliveira.
		IV. Barbosa, Guilherme Coltro.
		V. Sousa, Wesley Oliveira.
		VI. Noronha, Maria do Carmo Garcia.
		VII. Bacharel em Ciência da Computação.
		VIII. Machine Learning na Publicidade Online. 			
	
	\end{minipage}}
	\end{center}
\end{fichacatalografica}
% ---

% ---
% Inserir folha de aprovação
% ---

% Isto é um exemplo de Folha de aprovação, elemento obrigatório da NBR
% 14724/2011 (seção 4.2.1.3). Você pode utilizar este modelo até a aprovação
% do trabalho. Após isso, substitua todo o conteúdo deste arquivo por uma
% imagem da página assinada pela banca com o comando abaixo:
%
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}
%
\begin{folhadeaprovacao}

  \begin{center}
    {\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}

    \vspace*{\fill}\vspace*{\fill}
    \begin{center}
      \ABNTEXchapterfont\bfseries\Large\imprimirtitulo
    \end{center}
    \vspace*{\fill}
    
    \hspace{.45\textwidth}
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \imprimirpreambulo
    \end{minipage}%
    \vspace*{\fill}
   \end{center}
        
   BANCA EXAMINADORA:

   \assinatura{\textbf{\imprimirorientador} \\ Orientadora} 
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 1}
   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 2}
      
   \begin{center}
    \vspace*{0.5cm}
    {\large\imprimirlocal}
    \par
    {\large\imprimirdata}
    \vspace*{1cm}
  \end{center}
  
\end{folhadeaprovacao}
% ---

% ---
\include{agradecimentos}

\include{epigrafe}

% ---
% RESUMOS
% ---

\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo

\include{resumos}

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de abreviaturas e siglas
% ---
\begin{siglas}
\item[API] \textit{Application Programing Interface}
\item[BA] \textit{Behavioral Analysis}
\item[CPU] \textit{Central Processing Unit}
\item[CSS] \textit{Cascading Style Sheets}
\item[DOM] \textit{Document Object Model}
\item[GB] \textit{Gigabyte}
\item[GPS] \textit{Global Positioning System}
\item[GPU] \textit{Graphics Processing Unit}
\item[IA] Inteligência Artificial
\item[ID] \textit{Identity}
\item[JS] \textit{Javascript}
\item[JSON] \textit{Javascript Object Notation}
\item[ML] \textit{Machine Learning}
\item[MVC] Modelo, Visualização e Controle
\item[MVVM] \textit{Model-View-ViewModel}
\item[SGBD] Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados
\item[SQL] \textit{Structured Query Language}
\item[URL] \textit{Uniform Resource Locator}
\end{siglas}
% ---


% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---



% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\include{introducao}

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{REFERENCIAIS TEÓRICOS}
% ----------------------------------------------------------

\include{referenciais_teoricos}

% ---
% Capitulo com exemplos de comandos inseridos de arquivo externo 
% ---

% ---

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{DESENVOLVIMENTO}
% ----------------------------------------------------------

\include{desenvolvimento}

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
\part{CONSIDERAÇÕES FINAIS}
% ----------------------------------------------------------

\include{conclusao}
\include{trabalhos_futuros}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{referencias}
% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

\include{apendice}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
%\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
